\section{Implementasi Skenario Riil}
	Skenario riil menggunakan bagian peta wilayah kota Surabaya yang diambil dari OpenStreetMap. Peta diambil dengan cara membuat area seleksi wilayah kemudian diekspor dalam bentuk \textit{file} .osm melalui \textit{browser} seperti pada Gambar \ref{osm:export-osm}.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/get_from_osm.png}
		\caption{Proses Pengambilan Peta dari OpenStreetMap}
		\label{osm:export-osm}
	\end{figure}

	Peta yang telah diekspor dari OpenStreetMap kemudian disunting melalui program JOSM. Tujuan dari penyuntingan adalah untuk menghapus jalan yang tidak digunakan. Beberapa jalan baru juga ditambahkan agar tidak ada jalan yang buntu dan kepadatan jalan tetap stabil sehingga tidak ada daerah pada peta yang jarang dikunjungi oleh kendaraan. \textit{Screenshot} dari proses penyuntingan dapat dilihat pada Gambar \ref{josm:vanilla} dan \ref{josm:final}.

	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/editing_osm.png}
		\caption{Proses Penyuntingan Peta dengan JOSM}
		\label{josm:vanilla}
	\end{figure}
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{img/final_osm.png}
		\caption{Hasil Penyuntingan Peta dengan JOSM}
		\label{josm:final}
	\end{figure}

	Setelah proses penyuntingan peta selesai, peta tersebut dikonversi ke dalam format .net.xml menggunakan \textit{tool} netconvert. Perintah konversi dapat dilihat pada Gambar \ref{sumo:netconvert}.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minted}[frame=lines, breaklines=true, fontsize=\footnotesize]{bash}
netconvert --try-join-tls --osm-files map.osm --output-file map.net.xml --remove-edges.isolated --type-files specification.typ.xml
		\end{minted}
		\caption{Perintah Konversi \textit{file} .osm ke .net.xml}
		\label{sumo:netconvert}
	\end{figure}
	\newpage
	Setelah peta terbentuk, langkah selanjutnya sama seperti tahapan membuat skenario \textit{grid} mulai dari pembuatan titik asal dan titik tujuan dengan randomTrips.py sampai konversi ke dalam format yang dapat digunakan di NS-2.